---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۱
---
# شمارهٔ  ۱۱

<div class="c"><p>سبب نظم رباعی اینست: عبدالرحمن بکاول برادر جاوم بی اتالیق محرمی داشته که او را خواجه بامیر می گفته اند ملا این رباعی را به او گفته اند.</p></div>
<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>در کوی تو خویش را عدم فرض کنم</p></div>
<div class="m2"><p>صد جان دگر به پای تو قرض کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عمریست به حال من نمی پردازی</p></div>
<div class="m2"><p>از دست تو با میر روم عرض کنم</p></div></div>